\begin{question}[section=1,name={Geschwindigkeit Zykloidische Bahn},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{\currfiledir image.png}
  \end{figure}
  \begin{equation}
    \V{r \of{t}} = a \left[ \omega t - \sin(\omega t) \right] \V{e_{x}} + a \left[ 1 - \cos(\omega t) \right] \V{e_{y}}
  \end{equation}
Ein Teilchen durchläuft als spezielle Bahn die angegebene gestreckte Zykloide, wobei \textit{t} die Zeitvariable bezeichnet.
Berechnen und skizzieren Sie den Verlauf seines Geschwindigkeitbetrages $ v(t) = \abs{\V{\dot{r}}(t)} $.
\end{question}
\begin{solution}
  \begin{subequations}
    \begin{equation}
      v(t) = \V{\dot{r\of{t}}} = (a \omega) \braces{ \left[ 1 - \cos(\omega t) \right] \V{e_{x}} + \left[\sin(\omega t) \right] \V{e_{y}} }
    \end{equation}
    \begin{equation}
      v^2(t) = (a\omega)^2 \cdot \braces{ 1 - 2 \cos(\omega t) + \cos^2(\omega t) + \sin^2(\omega t)}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      = (a\omega)^2 \cdot 2 \braces{1 - \cos(\omega t) }
    \end{equation}
    \begin{equation}
      = (a\omega)^2 \cdot 4 \sin^2(\dfrac{\omega t}{2})
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{v(t) = a\omega \cdot 2 \sin \of{\dfrac{\omega t}{2}}}
    \end{equation}
  \end{subequations}
\end{solution}
